匪翠台是咪要改名了?

有網民用「翠」字隱諱表達抗議，暗諷「習近平死兩次」。在微博搜索「翠」等關鍵字皆被封殺。

日前有日本手遊在大陸微博平台做宣傳時，將動漫主角名字中的「翠」字刪走，在網絡上掀起「習近平死兩次」的熱諷，有關訊息和討論迅即被封殺。評論認為，網友用隱諱方式抗議習近平惡政，而當局的過度反應顯示其內心虛怯，高壓只會激起更多民憤。（吳亦桐/程文 報道）

大陸的網絡世界中，近日再掀起環繞涉及「翠」字的討論，有網友指出，「翠」字拆分後有「習死二次」之意。

但有關訊息和評論旋即在微博上消失，疑遭網評員「和諧」。

本台在新浪微博上搜索「翠」字，該字暫未列入「搜索禁詞」，而是僅顯示包含此字的人名和地名。有互聯網資深人士向本台表示，應該是當局對搜索結果進行了精細化的刪除處理。容易引發聯想的「翠」字或詞語皆被禁止。

新浪微博投訴部門未回覆本台置評請求。

旅居美國的網友「Tom乾龍」曾在社交媒體上發布很多嘲諷習近平的視頻，他在接受本台訪問時表示，在中國逼仄的政治環境中，老百姓只能發揮最大的想像力來隱晦表達心聲。

Tom乾龍說：「翠」這個字能被聯想成「習卒」，說明了兩個問題：一是中國老百姓對習近平的嚴重不滿；是中國人言論自由嚴重受限制，他們竟然需要發揮自己最大的想像力來發表自己的心聲。看到中國人，絞盡腦汁才能說出一些自己的心裡話，卻又立馬被封的時候，幸好我身在美國，能做一些一針見血的節目，幫助中國人發聲。

法國獨立製片人王龍蒙也認為，很快就是習近平修憲三周年，從習近平重判任志強、打壓許章潤及其他異議聲音，顯示出他的虛弱。

王龍蒙說：很快就是習近平修憲三周年紀念日，對「祈翠」主題的封殺很像一個「穿著龍袍的皇帝」所為，從習近平重判對他提出批評的任志強、打壓許章潤和其他人士，這種文字獄讓我們想起了古代帝王的名諱歷史，對皇上的避諱變成了嚴酷法令，習近平正在重複這樣的歷史。越是離譜的禁令，越能彰顯權力，也越顯示他的虛弱，他只能用嚴厲的鉗制言論自由的手段，來壓制人們愈來愈不滿的情緒。

王龍蒙也表示獨裁國家對作家、電影人和藝術家來說都是笑料頻出的富礦，他和同伴正考慮用荒謬劇的形式記錄習近平惡政。

推推推

非习习，习习卒

羽卒

匪羽台？

push

志偉台

匪卒台

匪羽台

OK喎, 估唔到用左N年有個咁嘅解讀

推

刁刁卫视

台有台獨意思，唔用得

非
习习

习习
卒

台

肥脆台

葉翠翠 4次

翆
翣
翪

都幾多有趣既字

獨都唔識獨

翪 ＝ 習傻閪

翆 ＝ 習鳩屎

對習大大真係好不利

羾羾好

好怕犯尋淫滋事罪

翅